小朋友扯爛零食包裝餅乾散落一地 家長拒賠：細路仔唔好咁計較！

不少小朋友見到新奇事物，總是手多多觸碰！有零食店店員就分享一次不愉快的經歷，指有小朋友在店內手多多將零食包裝扯爛，導致餅乾散落一地，惟其父母不但偷偷將餅乾掃至零食架下，被店員揭發更一度拒絕賠償，理直氣壯稱「小朋友手多啫，唔好咁計較」。店員不禁在帖文中怒斥「幾時有細路仔做錯嘢唔使罰嘅錯覺？細路仔大晒？」。

該名店員在社交網站facebook「西客之道 HIspitality」中抱怨，指有一家三口在店內購物時，小朋友「見到啲吊住嘅餅就係咁扯（唔知點解十個有九個細路都係咁）點知一扯，成條散晒，跌到成地都係餅，呢對男女仲以為用掃落個架下邊就冇人知，咪以為阿姐我盲啦」。

於是店員在該家人結帳時，要求對方賠償，怎料該名父親反駁稱「唔係囉，你邊到見到係我哋整爛呀，唔好乜都入我哋數啦」，而母親亦在一旁稱「小朋友手多啫，你唔好咁計較囉」、「小朋友啫你使唔使咁呀」。店員氣極怒斥「小朋友又點先，一句小朋友唔通可以連舖拆埋？唔想畀錢就睇住小朋友唔該！」。

最終該對父母在店員堅持下，作出賠償，臨離開前更不忘拿走散開的餅乾「屍骸」，並聲稱「畀咗錢嘅，幾大都要攞埋呀！」。該行為引起店員不滿，在帖文中怒斥「細路仔大晒？」

事件引起不少網民共嗚，有人留言讚店主做得好、「最x憎人地講細路仔，知道個仔冇人性，唔該睇實啲。唔怪細路無人性，只怪老豆老母唔盡責」、「好多老豆老母都係唔會睇住啲細路，諗住個員工同佢睇埋」。

垃圾家長，唔識教個細路，學咩人生仔

打鳩個細路

cheaq撚到
又唔肯賠又細路乜乜柒柒
賠完話幾大都要攞埋

實係成日貪埋啲縮數果啲人黎

廢9細路，班垃圾又嘈又煩，屌你老母

點解個口吻同啲大陸閪一樣 他只是個小孩

宜家人地係同你計較，唔係同個細路計較

細蚊仔姐

p同q唔識分?

冇家教

睇到勁爽 打撚死d細路 唔撚識教咪生啦屌

睇左十幾次 好爽

他只是個孩子呀......

我都覺 次次睇親都覺得好舒暢

英文字啫，左右啫，使唔使咁啊

見到工業意外或者周街斬人都覺得受害者慘
今次睇得好爽

最終該對父母在店員堅持下，作出賠償，臨離開前更不忘拿走散開的餅乾「屍骸」，並聲稱「畀咗錢嘅，幾大都要攞埋呀！」。

又幾岩喎
最好掃乾淨拎返屋企

飛起個下好正

唔賠都得，食晒地下個 d 餅(唔準用手拎起嚟食喎) 就俾走囉

而家d細路真係好無家教

唔識教咪撚生

唔比咪報警

垃圾家長

仲未有人覆：他只是個孩子

一拳打到佢個仔嘔血啦

大家都係細路仔

香港大把人唔識教但識生

同大陸狗同LEVEL

啲生番唔明咩叫家長/監護人

啱啦 同我食咗佢

咁細路仔殺撚左人都唔好計較好冇

獲獲睇都好爽

有閉路電視唔使同佢嘈
直接報警睇下邊個柒

吊，叫黨加入實名買野就無事啦！終國人要管架

「畀咗錢嘅，幾大都要攞埋呀！」

加左依句同執地下啲餅嘅情節令個故變到假假地

今次觀望下先

細路? 殺人都得啦咁

爽撚到仆街 射左

典型香港人寫照.不過呢班人係香港反而係贏家,上到位買到樓仲可以一年去幾次日本.新盤揀單位個啲就係呢啲人.

去啲乜太空館迪士尼好撚多
啱啱係太空館我排咗十分鐘終於到我個仔，兩隻大蝗撞開我個仔打尖唔排，我好聲好氣係要唔聽
係要我一手一隻拉向後，lin撚住佢膊頭佢老母先識過嚟叫佢排隊
對住哩啲豆丁唔洗客氣

支那人本性

真正教壞細佬

沒事兒 沒事兒

以前咁做會比阿媽打到仆街

怪獸家長

因為扑野容易過諗野

未經過社教化嘅細蚊仔本身同禽獸冇分別

今時唔同往日啦
怪獸家長 識生唔識教
正係識掟佢地去乜鳩興趣班，補習班。
連公民意識都唔撚教

他鞋屎孩子兒

將facebook啲post recap一次就可以當一篇報導出街，記者真係好做

睇親個腦都會配左GTA踢人果把聲

次次睇都睇好多次

每次見到都好治癒

痴撚線
自己生完自己受罪咪算
仲要累埋人地
唔識教唔好帶出街啦

俾著細個手多輕則俾人鬧 重則俾人兜巴昇埋黎啦

你誠心啲道個歉
人哋好心好可能唔使你賠添

企到咁硬
人哋一定唔放過你

眼看手勿動
細細個老豆老母已經教
行舖頭搞人啲野一定俾人打到仆街

「細路仔唔計較」呢句要講應該係蒙受損失嘅人講，唔係造成損失嘅人

所以點解有港閪霸住育嬰房呢啲臭事
香港人流住支那嘅dna，而家青出於藍，比支那人更劣等

細個唔教幾時教
樣樣嘢都小朋友啫，個細路一定唔會知咩叫錯
呢d老豆老母第時實有報應
個仔唔慌好人/學壞

支那化
我細個老母都教睇還睇唔好手多多
掂親就鬧到仆街

又一對垃圾家長

識拎個仔做擋箭牌 好撚野

好治癒

其實香港好多識教既人，反而唔敢生仔。

畢竟知道香港環境幾惡劣，洗費幾咁大。

而除左大把錢唔憂米既，就係果班最撚低質既人係咁生
大陸賤種/mk廢物

上星期去迪士尼我都係
有隻細蝗係咁撞, 我一下撞開左佢, 點知隻大蝗都係唔理佢

支那人

今個暑假做完ngo興趣班嘅老師
發現香港下一代嘅小朋友思想好奇怪，細細個已經好功利
送野比佢地食好似老奉咁，淨係識嗌"我要"同"多啲"
又唔識尊重，講大話屈人都有
做咩都好似驚死蝕底咁
其實好多都聽得出佢地家長係啲咩人
一班十個人有一大半都係咁樣
唔好話細路仔就係咁，我見過識教既家長係會教得個細路好乖
所以諗到之後新一代香港人大部分都係咁既品性就好絕望
唔識教仔真係唔好生仔

而家啲記者真係好做
淨係呢個 西客之道
今個月都上左幾次報

好舒暢

打佢老母啦

店員好波

家長肯用脷lam番乾淨咪無數囉

報警啦

叫你賠又唔係叫小朋友賠
計乜撚野較

睇落好似好金咁，但其實條友下下都留左力，個細路事後乜事都冇，連骨折擦傷瘀痕都冇。

發覺而家好興用小朋友乜乜乜唔好咁計較做擋箭牌

細路周圍搞係無心呢d係童真黎架
細路對鞋周圍踩係無事架
小朋友對鞋唔會踩屎架
細路亂叫大喊係唔嘈係天籟之音黎架
細路睇戲係咁問點解
係小朋友唔明就會問
唔使大驚小怪架

香港d家長真係咁仆街架
生仔應該要考試申請先俾生

有冇人覺得係曲線宣傳果個西客專頁？
近年多咗好多呢啲專頁
儲埋儲埋一堆扮行業秘辛就走去出書

有少少責任心都唔會生仔喇
香港而家咁既環境

cheap 到連包餅都唔肯賠，唔知佢仲可以點教仔

d畜牲係咁 忍唔到 要屙就屙

同佢講, 有哂cam, 唔賠=報警拉人, 完

雞水咁多都唔賠
教又唔識教
第時個仔100%係仆街仔

港豬最容易上依啲當㗎啦

呢啲就係支那格:

支那賊格!

賤種生賤種 大個都係賤種

講真,如果响香港發生....我幾大都跟住做...何況香港而家咁多支賤種...唔排除有日真係頂唔順!

有乜野細路，有乜野老豆老母
今日搭地鐵又見到個